
## Fonctionnalités d'édition

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-INTRO-EDITION"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/commented/tutorial-edition.png"
    />
</div>

Plusieurs choix sont proposés en mode "édition". Nous nous référerons à ces choix comme les modes "vue-édition" :

- **Mode "Prévisualisation"** : prévisualisation du document tel que vous l'avez édité ;
- **Mode "Édition"** : vue sur laquelle vous pouvez modifier le document ;
- **Mode "Diff"** : visualisation des différentences entre le document source et vos propres modifications ;

D'autres fonctionnalités peuvent être utiles dans le cas où vous travaillez sur un fichier de type "table" (comme un `csv`). Ces fonctionnalités spécifiques sont :

- **Voir les ressources externes du document (schéma, propriétés custom...)**
- **Faire une recherche textuelle dans la table**
- **Filtrer la table**

> Plus de détails sur les fonctionnalités d'édition dans la partie **["Tutoriels > Édition"](/tutorial-edition)**.
